[哲學] 救命

What is Locke's Ideational theory of meaning? Why does Locke's theory have a problem
explaining communication? What is Locke's solution to this problem?

有無人可以簡單解釋下 在下會以身相許

自貼左先再討論

唔得閒自貼住

冇圖點討論

自己睇啦
Basic:
Alex Miller, philosophy of language, pp.36-41.
Advance:
E. J. Lowe, Locke's essay..., ch.7.

ideational theories 就係話意義對應 speaker嘅有內容嘅 mental states
好直觀嘅，你講「蘋果」，呢個詞嘅意義，就係你腦海果個蘋果嘅 image

根本就好 naive嘅語言觀來
大家嘅 mental states 都唔同架麻
所以，大家用「蘋果」原來係有唔同意義
A 講 「蘋果」係對應佢自己嘅 mental image
B 講「蘋果」係對應佢自己嘅 mental image

咁咪大家雖然講同一個詞，但根據 ideational theories，
大家其實係講緊唔同嘅野，咁咪牛頭唔搭馬嘴，溝通唔到

Locke類似話雖然係咁，但 words係 secretly refer to the ideas of other people
所以可以明白人地講嘅野